{
  "totalQuestions": 11,
  "title": "Opakování - jsme samostatný stát, 2. světová válka",
  "questions": [
    {
      "id": 1,
      "question": "Ve kterém roce a po které události vznikla naše republika?",
      "answers": [
        "roku 1914, kdy začala 1. světová válka",
        "roku 1848, kdy habsburský panovník zrušil poddanství a robotu",
        "roku 1918 po skončení 1. světové války a rozpadu Rakouska-Uherska"
      ],
      "correctAnswer": "roku 1918 po skončení 1. světové války a rozpadu Rakouska-Uherska"
    },
    {
      "id": 2,
      "question": "Jaký měla naše republika název?",
      "answers": [
        "Československá republika",
        "Česká a Slovenská republika",
        "Česká republika"
      ],
      "correctAnswer": "Československá republika"
    },
    {
      "id": 3,
      "question": "Prvnín prezidentem naší republiky byl zvolen:",
      "answers": [
        "poslední habsburský panovník Karel I, který vládl jen dva roky",
        "žádného prezidenta jsme nevolili, měli jsme jen vládu a parlament",
        "profesor Tomáš Garrigue Masaryk"
      ],
      "correctAnswer": "profesor Tomáš Garrigue Masaryk"
    },
    {
      "id": 4,
      "question": "Jak dlouhá byla v naší republice pracoví doba?",
      "answers": [
        "desetihodinová",
        "osmihodinová",
        "neomezená - každý pracoval, jak dlouho chtěl"
      ],
      "correctAnswer": "osmihodinová"
    },
    {
      "id": 5,
      "question": "Kolik dní v týdnu bylo pracovních? (Stejný počet dní chodily do školy i děti.)",
      "answers": [
        "5 - dní - v sobotu a v neděli bylo volno",
        "6 dní - volná byla jen neděle",
        "4 dny - volno bylo v sobotu, v neděli a v pondělí"
      ],
      "correctAnswer": "6 dní - volná byla jen neděle"
    },
    {
      "id": 6,
      "question": "Získaly ženy za dva roky po vzniku ČSR právo volit stejně jako muži?",
      "answers": [
        "ano, získaly",
        "ano, ale až od svým čtyřiceti let",
        "stále ještě nezískaly"
      ],
      "correctAnswer": "ano, získaly"
    },
    {
      "id": 7,
      "question": "Jak na tom bylo naš meziválečné hospodářství?",
      "answers": [
        "špatně, trvalo dlouho, než naše výrobky pronikly na světový trh",
        "patřili jsme k průměru",
        "velice dobře, byli jsme mezi dvaceti nejvyspělejšími státy světa"
      ],
      "correctAnswer": "velice dobře, byli jsme mezi dvaceti nejvyspělejšími státy světa"
    },
    {
      "id": 8,
      "question": "Kterému sousednímu státu jsme museli ještě před začátkem 2. světové války odevzdat nejen pohraničí, ale celou republiku?",
      "answers": ["Rakousku", "Maďarsku", "Německu"],
      "correctAnswer": "Německu"
    },
    {
      "id": 9,
      "question": "Po obsazení naší republiky Německem se její název změnil na:",
      "answers": [
        "protektorát Čechy, Morava a Slovensko",
        "protektorát Čechy a Morava",
        "název se nezměnil, stále jsme byli Československo"
      ],
      "correctAnswer": "protektorát Čechy a Morava"
    },
    {
      "id": 10,
      "question": "Které rasy Hitler a nacisté považovali za méněcenné a plánovali je vyhubit?",
      "answers": [
        "Židy a Romy",
        "všechny kromě Němců",
        "všechny tnavovlasé a tmavooké lidi"
      ],
      "correctAnswer": "Židy a Romy"
    },
    {
      "id": 11,
      "question": "Druhá světová válka skončila v roce:",
      "answers": ["1943", "1944", "1945"],
      "correctAnswer": "1945"
    }
  ]
}
